中國商人赴韓工廠以650萬現金截取供港口罩 「錢唔係問題？你比到幾多我要幾多！」

單，令原本已訂貨的批發商無貨。

據《朝鮮日報》報道，因新型冠狀疫情持續，中國對南韓口罩的需求大增。在1月28日凌晨，有多名中國商人到南韓京畿道安城市的一間口罩工廠外，展示10億韓圜現鈔（約650萬港元），欲大量購買KF94口罩 （可過濾94％以上平均尺寸為0.4μm（微米）的顆粒的口罩），並聲言

「要多少錢都可以，我一定要買到真正韓國製的KF94口罩。」
但由於工廠因疫情增加了大量訂單，而已簽約的貨品亦在趕工，難以接下更多訂單，只好婉拒。

有中國商人帶大筆現鈔到南韓欲購買口罩。（網上圖片）

報道引述不同工廠消息，稱有公司每天都收到300多個來自中國的訂單，惟數量遠超出工廠可以負荷的數量。有工廠負責人表示工廠日產量為20萬個，但中國商人提出要1億個口罩，令工廠非常為難。

另外，有部分中國商人為了拿到最新貨品，更將車輛停在工廠門口，食宿也在門前解決，因此有公司需在營業時間鎖門。但亦有消息指，由於中國商人會開出較平常高的價格，有部分韓國公司不惜違反現有的供應合約，先向中國供貨。有批發醫療用品的商人表示，當地工廠生產口罩後直接運往中國，

「醫療用口罩早已售罄，剩下2,800個普通口罩庫存，半個小時就會賣完。」
供港口罩被截 數倍價錢收購

在韓國從事批發生意的港人Kary（化名）接受《晴報》訪問時表示，新春前後她一直盡力在當地採購口罩，以增加香港供應量，惟近期有中國商人在當地搶購，甚至強行在工廠外阻截他人訂單，開出數倍價錢並即場取去貨物，當中涉及供港訂單，形容有關情況在當地普遍存在，是口罩價格被「炒起」的主因之一，

「有時唔係當地廠商見錢開眼，而係部分廠商根本反抗唔到，被迫就範交貨，息事寧人，最終令原本嘅客人無貨。」
她指在中國商人大量搶購下，當地口罩供應量緊張，現在以數倍價錢仍難以入貨，採購上困難重重，「就算訂到，都保證唔到廠商出貨比我哋先，隨時比人追先截貨，然後又要再等。」

報道曝光後，有網友怒斥部分中國人在南韓訂大量口罩後，再運回中國炒賣。南韓政府表示將在下月出提出對策或相關法規，解決口罩價格上漲問題，違法者如被發現將有可能面臨2年有期徒刑或5,000萬韓元〈約33萬港元〉的罰款。

如果我係老闆:
10萬港幣一個要唔要?
唔要就躝啦屌你老母 中國人唔係好有錢嘅咩

同韓仔做生意都無乜好下場

加油 繼續做繼續令世界討厭